<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <atom:link href=" http://https://ingridjps.github.io/feed3.xml " rel="self" type="application/rss+xml" />
        <title>Noticias Lenguaje de Marcas IEDIB</title>
        <link>https://ingridjps.github.io/</link>
        <description>Noticias de educación y migración</description>
        <language>es</language>
        
        <item>
            <title>Baleares no reconoce el derecho de los alumnos a contestar los exámenes en Castellano</title>
            <link>https://ingridjps.github.io/</link>
            <description>Baleares no reconoce el derecho de sus alumnos a responder en catalán o en castellano 
            en los exámenes de las materias no lingüísticas </description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">Artículo 1 en ingridjps.github.io</guid>
        </item>
        <item>
            <title>La FP, el camino de muchos extranjeros hacia la residencia en España</title>
            <link>https://ingridjps.github.io/</link>
            <description>La Formación Profesional (FP) se ha convertido en una de las principales vías
            de regularización para muchos inmigrantes en España.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">Artículo 2 en ingridjps.github.io</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Profesores de Tecnología critican a Educació por quitarles una hora semanal en 2º de ESO</title>
            <author>digital@ultimahora.es (Ultima Hora Digital)</author>
            <category>Educación</category>
            <link>https://www.ultimahora.es/noticias/local/2025/01/29/2315067/educacion-baleares-profesores-tecnologia-critican-les-quite-hora-semanal-eso.html</link>
            <description>El colectivo denuncia que reducir la oferta repercutirá en la formación de futuros ingenieros. «Si hay menos formación tecnológica, inevitablemente habrá menos ingenieros e ingenieras. Y esto también supondrá un paso atrás en la lucha por la igualdad de género. Las chicas necesitan modelos femeninos en esta rama y un espacio seguro para desarrollar sus pasiones», han advertido desde la asociación.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">Artículo 3 en feed de ingridjps.github.io</guid>
        </item>
        <item>
           <title>Mercadona refuerza su apuesta por la excelencia digital con una inversión de 250 millones de euros</title>
            <author>oyentes@atresmediaradio.com (Onda Cero Digital)</author>
            <category>Educación</category>
            <link>https://www.ondacero.es/emisoras/baleares/mallorca/noticias/mercadona-refuerza-apuesta-excelencia-digital-inversion-250-millones-euros_20250131679c7f15e95c06000181ecfc.html</link>
            <description>Mercadona IT, departamento de Mercadona que trabaja para crear las mejores soluciones tecnológicas de cara a modernizar todos los procesos internos de la empresa, da un paso más en su clara apuesta por la innovación y la tecnología con la puesta en marcha de un ambicioso Plan de Excelencia Digital. Dotado con una inversión de más de 250 millones de euros para ejecutar en el periodo 2025-2028, permitirá a la compañía seguir avanzando en la reingeniería de proyectos y modernizar procesos que ya han sido digitalizados.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">Artículo 4 en feed de ingridjps.github.io</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
